\subsection{Package: routeclient}

Verwaltet die Routen auf dem Client.

\begin{figure}[here]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{img/systemparts/routesclient.pdf}
	\caption{Klassendiagramm zum Package: routeclient}
	\label{fig:map}
\end{figure}

	\subsubsection{Interface: RouteInfo}
	Diese Klasse stellt Informationen zu einer Route bereit.
		
	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[getName():String]
			Gibt den Namen der Route als String zurück.
		\itnl[getStart():Waypoint]
			Gibt den aktuellen Start als Waypoint zurück. Gibt NULL zurück, wenn die Route leer ist.
		\itnl[getEnd():Waypoint]
			Gibt das aktuelle Ende als Waypoint zurück. Gibt NULL zurück, wenn die Route leer ist.
		\itnl[getActiveWaypoint():Waypoint]
			Gibt den aktiven Waypoint zurück.	
		\itnl[getRoutes():OrderedList<RouteInfo>]
			Gibt alle Teilrouten zwischen Wegpunkten zurück, beginnend mit der ersten Route. Gibt eine leere Liste zurück, wenn noch keine Route hinzugefügt wurde.
		\itnl[getCoordinates():OrderedList<Coordinate>]
			Gibt eine geordnete Liste aller Coordinates der Route zurück.		
		\itnl[getWaypoints():OrderedList<Waypoint>]
			Gibt alle Wegpunkte einer Route zurück.
		\itnl[containsCoordinate(Coordinate):boolean]
			Prüft, ob der übergebene Coordinate auf der Route liegt.
		\itnl[isFavorite():boolean]
			Prüft, ob die Route ein gespeicherter Favorit ist.
	\end{description}

	\subsubsection{Klasse: Route}\label{ref:route}
		\paragraph{Implementiert} \m{RouteInfo}

		Diese Klasse stellt die aktuelle Route dar.
		
%		\paragraph{Attribute}
%
%		\begin {description}
%			\itnl[CompositeRoute currentRoute]
%				die aktuelle Route
%			\itnl[Waypoint activeWaypoint]
%				der aktuell aktive Wegpunkt.
%			\itnl[OrderedList<RouteObserver> routeObservers]
%				alle Beobachter-Objekte. Sie müssen das Interface RouteObserver implementieren.
%		\end{description}

		\paragraph{Methoden}
		\begin{description}
			\itnl[Route(OrderedList<Coordinate>):Route]
				Erzeugt aus der geordneten Liste der übergebenen Coordinaten ein Route-Objekt.
			\itnl[setActivateWaypoint(Waypoint):boolean]
				Setzt einen Wegpunkt auf aktiv.
			\itnl[resetActiveWaypoint():boolean]
				Vergisst, welcher Wegpunkt auf aktiv gesetzt ist.
			\itnl[moveActiveWaypointInOrder(int):boolean]
				Setzt den aktiven Wegpunkt an die angegebene Stelle in der Reihenfolge der Wegpunkte.
			\itnl[addWaypoint(Coordinate):boolean]
				Fügt der Route einen Wegpunkt an der übergebenen Coordinate hinzu.
			\itnl[addRoundtripAtActiveWaypoint(int profile, int length):boolean]
				Fügt der Route einen Rundkurs hinzu.
			\itnl[addRoute(RouteInfo):boolean]
				Fügt der Route eine ganze Route hinzu.
			\itnl[moveActiveWaypoint(Coordinate):boolean]
				Setzt den Wegpunkt an die geografische Position der Coordinate.
			\itnl[deleteActiveWaypoint():boolean]
				Entfernt den aktiven Wegpunkt aus der Route.
			\itnl[revertRoute():void]
				Kehrt die Reihenfolge der Wegpunkte der Route um.
			\itnl[resetRoute():void]
				Entfernt alle Wegpunkte aus der aktuellen Route. Dies beeinflusst nicht in den Favoriten gespeicherte Routen.
			\itnl[optimizeRoute():void]
				Optimiert die Reihenfolge der Wegpunkte. Start und Ziel sind dabei fest.
			\itnl[clone():Route]
				Gibt einen Clon (tiefe Kopie) des Routen-Objekts zurück.
%			\itnl[isRouteEmpty(): boolean]
%				Gibt zurück, ob die Route leer ist.
%				Wofür war diese Methode nochmal nötig? Ist sie nur private??

%			Old route method. Still necessary? Pherhaps private.
%			\itnl[deleteLastRoute() : boolean] Entfernt die letzte Route. True, wenn letzte Route entfernt wurde, false anderenfalls.
%			\itnl[lastRoute() Route] Gibt die zuletzt hinzugefügte Route zurück. Gibt NULL zurück, wenn noch keine Route hinzugefügt.
		\end{description}

	\subsubsection{Klasse: RouteProcessing}
		Diese Klasse stellt Server-Funktionalitäten zur Berechnung von kürzesten Wegen und Rundkursen, sowie zur Optimierung von Routen dem Client zur Verfügung. Da es die Klasse nur einmal geben kann, implementiert sie das Singleton Entwurfsmuster.
		
		\paragraph{Methoden}		
		\begin{description}
			\itnl[\underline{getInstance():RouteProcessing}]
				Gibt eine Instanz der Klasse zurück.
			\itnl[computeOptimizedRoute(RouteInfo):RouteInfo]
				Gibt eine Route mit optimierter Reihenfolge der Waypoints zurück. Die eigentliche Berechnung wird an den Server delegiert.
			\itnl[computeShortestPath(Coordinate, Coordinate):RouteInfo]
				Berechnet den kürzesten Weg zwischen zwei Coordinates. Die eigentliche Berechnung wird an den Server delegiert.
			\itnl[computeRoundtrip(Coordinate, int profile, int length):RouteInfo]
				Berechnet einen Roundtrip ausgehend von dem Waypoint. Die eigentliche Berechnung wird an den Server delegiert.
		\end{description}